{
  "activityId": "stiv-heks",
  "activityTitle": "Stiv heks",
  "totalTasks": 54,
  "tasksPerGrade": 9,
  "supportedGrades": [
    "Andre årstrinn",
    "Tredje årstrinn",
    "Fjerde årstrinn",
    "Femte årstrinn",
    "Sjette årstrinn",
    "Syvende årstrinn"
  ],
  "grades": {
    "Andre årstrinn": {
      "tips": "",
      "reflection": "",
      "easy": [
        {
          "id": "stiv-heks_andre_årstrinn_easy_1",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Andre årstrinn",
          "learningGoal": "eksperimentere med telling både forlengs og baklengs, velge ulike  startpunkter og ulik differanse og beskrive mønstre i tellingene",
          "question": "Start på 2 og tell 3 til: Hva blir neste tall?",
          "answer": "5"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_andre_årstrinn_easy_2",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Andre årstrinn",
          "learningGoal": "eksperimentere med telling både forlengs og baklengs, velge ulike  startpunkter og ulik differanse og beskrive mønstre i tellingene",
          "question": "Fra 10, tell baklengs med 2: Hva blir neste tall?",
          "answer": "8"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_andre_årstrinn_easy_3",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Andre årstrinn",
          "learningGoal": "eksperimentere med telling både forlengs og baklengs, velge ulike  startpunkter og ulik differanse og beskrive mønstre i tellingene",
          "question": "Hva kommer etter 5, 7, 9?",
          "answer": "11"
        }
      ],
      "medium": [
        {
          "id": "stiv-heks_andre_årstrinn_medium_1",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Andre årstrinn",
          "learningGoal": "eksperimentere med telling både forlengs og baklengs, velge ulike  startpunkter og ulik differanse og beskrive mønstre i tellingene",
          "question": "Tell forlengs fra 4 med differanse 3",
          "answer": "7"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_andre_årstrinn_medium_2",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Andre årstrinn",
          "learningGoal": "eksperimentere med telling både forlengs og baklengs, velge ulike  startpunkter og ulik differanse og beskrive mønstre i tellingene",
          "question": "Tell baklengs fra 20 med 2 i forskjell",
          "answer": "18"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_andre_årstrinn_medium_3",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Andre årstrinn",
          "learningGoal": "eksperimentere med telling både forlengs og baklengs, velge ulike  startpunkter og ulik differanse og beskrive mønstre i tellingene",
          "question": "Hva er det femte tallet hvis du starter på 3 og teller med 4?",
          "answer": "19"
        }
      ],
      "hard": [
        {
          "id": "stiv-heks_andre_årstrinn_hard_1",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Andre årstrinn",
          "learningGoal": "eksperimentere med telling både forlengs og baklengs, velge ulike  startpunkter og ulik differanse og beskrive mønstre i tellingene",
          "question": "Tell baklengs med 5 fra 50",
          "answer": "45"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_andre_årstrinn_hard_2",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Andre årstrinn",
          "learningGoal": "eksperimentere med telling både forlengs og baklengs, velge ulike  startpunkter og ulik differanse og beskrive mønstre i tellingene",
          "question": "Start på 7 og tell 6 ganger med differanse 4",
          "answer": "31"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_andre_årstrinn_hard_3",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Andre årstrinn",
          "learningGoal": "eksperimentere med telling både forlengs og baklengs, velge ulike  startpunkter og ulik differanse og beskrive mønstre i tellingene",
          "question": "Hva kommer før og etter 25 når du teller med 5?",
          "answer": "20 og 30"
        }
      ]
    },
    "Tredje årstrinn": {
      "tips": "",
      "reflection": "",
      "easy": [
        {
          "id": "stiv-heks_tredje_årstrinn_easy_1",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Tredje årstrinn",
          "learningGoal": "utvikle og bruke formålstenlege strategiar for subtraksjon i praktiske situasjonar",
          "question": "5 − 2 = ?",
          "answer": "3"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_tredje_årstrinn_easy_2",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Tredje årstrinn",
          "learningGoal": "utvikle og bruke formålstenlege strategiar for subtraksjon i praktiske situasjonar",
          "question": "9 − 3 = ?",
          "answer": "6"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_tredje_årstrinn_easy_3",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Tredje årstrinn",
          "learningGoal": "utvikle og bruke formålstenlege strategiar for subtraksjon i praktiske situasjonar",
          "question": "7 − 1 = ?",
          "answer": "6"
        }
      ],
      "medium": [
        {
          "id": "stiv-heks_tredje_årstrinn_medium_1",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Tredje årstrinn",
          "learningGoal": "utvikle og bruke formålstenlege strategiar for subtraksjon i praktiske situasjonar",
          "question": "13 − 4 = ?",
          "answer": "9"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_tredje_årstrinn_medium_2",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Tredje årstrinn",
          "learningGoal": "utvikle og bruke formålstenlege strategiar for subtraksjon i praktiske situasjonar",
          "question": "15 − 6 = ?",
          "answer": "9"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_tredje_årstrinn_medium_3",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Tredje årstrinn",
          "learningGoal": "utvikle og bruke formålstenlege strategiar for subtraksjon i praktiske situasjonar",
          "question": "18 − 7 = ?",
          "answer": "11"
        }
      ],
      "hard": [
        {
          "id": "stiv-heks_tredje_årstrinn_hard_1",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Tredje årstrinn",
          "learningGoal": "utvikle og bruke formålstenlege strategiar for subtraksjon i praktiske situasjonar",
          "question": "21 − 9 = ?",
          "answer": "12"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_tredje_årstrinn_hard_2",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Tredje årstrinn",
          "learningGoal": "utvikle og bruke formålstenlege strategiar for subtraksjon i praktiske situasjonar",
          "question": "24 − 8 = ?",
          "answer": "16"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_tredje_årstrinn_hard_3",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Tredje årstrinn",
          "learningGoal": "utvikle og bruke formålstenlege strategiar for subtraksjon i praktiske situasjonar",
          "question": "30 − 10 = ?",
          "answer": "20"
        }
      ]
    },
    "Fjerde årstrinn": {
      "tips": "",
      "reflection": "",
      "easy": [
        {
          "id": "stiv-heks_fjerde_årstrinn_easy_1",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Fjerde årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom dei fire rekneartane og bruke samanhengane formålstenleg i utrekningar",
          "question": "2 × 3 = ?",
          "answer": "6"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_fjerde_årstrinn_easy_2",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Fjerde årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom dei fire rekneartane og bruke samanhengane formålstenleg i utrekningar",
          "question": "10 − 4 = ?",
          "answer": "6"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_fjerde_årstrinn_easy_3",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Fjerde årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom dei fire rekneartane og bruke samanhengane formålstenleg i utrekningar",
          "question": "4 + 5 = ?",
          "answer": "9"
        }
      ],
      "medium": [
        {
          "id": "stiv-heks_fjerde_årstrinn_medium_1",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Fjerde årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom dei fire rekneartane og bruke samanhengane formålstenleg i utrekningar",
          "question": "5 × 2 = ?",
          "answer": "10"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_fjerde_årstrinn_medium_2",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Fjerde årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom dei fire rekneartane og bruke samanhengane formålstenleg i utrekningar",
          "question": "12 ÷ 3 = ?",
          "answer": "4"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_fjerde_årstrinn_medium_3",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Fjerde årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom dei fire rekneartane og bruke samanhengane formålstenleg i utrekningar",
          "question": "8 + 6 = ?",
          "answer": "14"
        }
      ],
      "hard": [
        {
          "id": "stiv-heks_fjerde_årstrinn_hard_1",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Fjerde årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom dei fire rekneartane og bruke samanhengane formålstenleg i utrekningar",
          "question": "3 × 4 + 2 = ?",
          "answer": "14"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_fjerde_årstrinn_hard_2",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Fjerde årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom dei fire rekneartane og bruke samanhengane formålstenleg i utrekningar",
          "question": "16 − 4 − 2 = ?",
          "answer": "10"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_fjerde_årstrinn_hard_3",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Fjerde årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom dei fire rekneartane og bruke samanhengane formålstenleg i utrekningar",
          "question": "20 ÷ 2 + 5 = ?",
          "answer": "15"
        }
      ]
    },
    "Femte årstrinn": {
      "tips": "",
      "reflection": "",
      "easy": [
        {
          "id": "stiv-heks_femte_årstrinn_easy_1",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Femte årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom brøkar, desimaltal og prosent og bruke det i hovudrekning",
          "question": "Hva er halvparten av 8?",
          "answer": "4"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_femte_årstrinn_easy_2",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Femte årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom brøkar, desimaltal og prosent og bruke det i hovudrekning",
          "question": "Hva er halvparten av 10?",
          "answer": "5"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_femte_årstrinn_easy_3",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Femte årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom brøkar, desimaltal og prosent og bruke det i hovudrekning",
          "question": "Hva er en firedel av 8?",
          "answer": "2"
        }
      ],
      "medium": [
        {
          "id": "stiv-heks_femte_årstrinn_medium_1",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Femte årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom brøkar, desimaltal og prosent og bruke det i hovudrekning",
          "question": "Hva er 0,5 + 0,5?",
          "answer": "1"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_femte_årstrinn_medium_2",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Femte årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom brøkar, desimaltal og prosent og bruke det i hovudrekning",
          "question": "Hva er 50 % av 6?",
          "answer": "3"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_femte_årstrinn_medium_3",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Femte årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom brøkar, desimaltal og prosent og bruke det i hovudrekning",
          "question": "Hva er 0,1 + 0,1?",
          "answer": "0,2"
        }
      ],
      "hard": [
        {
          "id": "stiv-heks_femte_årstrinn_hard_1",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Femte årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom brøkar, desimaltal og prosent og bruke det i hovudrekning",
          "question": "Hva er 0,5 + 0,2?",
          "answer": "0,7"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_femte_årstrinn_hard_2",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Femte årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom brøkar, desimaltal og prosent og bruke det i hovudrekning",
          "question": "Hva er en tredel av 6?",
          "answer": "2"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_femte_årstrinn_hard_3",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Femte årstrinn",
          "learningGoal": "utforske og forklare samanhengar mellom brøkar, desimaltal og prosent og bruke det i hovudrekning",
          "question": "Hva er 25 % av 8?",
          "answer": "2"
        }
      ]
    },
    "Sjette årstrinn": {
      "tips": "",
      "reflection": "",
      "easy": [
        {
          "id": "stiv-heks_sjette_årstrinn_easy_1",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Sjette årstrinn",
          "learningGoal": "utforske strategiar for rekning med desimaltal og samanlikne med reknestrategiar for heile tal",
          "question": "0,5 + 0,5 = ?",
          "answer": "1"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_sjette_årstrinn_easy_2",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Sjette årstrinn",
          "learningGoal": "utforske strategiar for rekning med desimaltal og samanlikne med reknestrategiar for heile tal",
          "question": "1 − 0,5 = ?",
          "answer": "0,5"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_sjette_årstrinn_easy_3",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Sjette årstrinn",
          "learningGoal": "utforske strategiar for rekning med desimaltal og samanlikne med reknestrategiar for heile tal",
          "question": "0,3 + 0,2 = ?",
          "answer": "0,5"
        }
      ],
      "medium": [
        {
          "id": "stiv-heks_sjette_årstrinn_medium_1",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Sjette årstrinn",
          "learningGoal": "utforske strategiar for rekning med desimaltal og samanlikne med reknestrategiar for heile tal",
          "question": "0,9 − 0,4 = ?",
          "answer": "0,5"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_sjette_årstrinn_medium_2",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Sjette årstrinn",
          "learningGoal": "utforske strategiar for rekning med desimaltal og samanlikne med reknestrategiar for heile tal",
          "question": "0,7 + 0,3 = ?",
          "answer": "1"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_sjette_årstrinn_medium_3",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Sjette årstrinn",
          "learningGoal": "utforske strategiar for rekning med desimaltal og samanlikne med reknestrategiar for heile tal",
          "question": "1,0 − 0,6 = ?",
          "answer": "0,4"
        }
      ],
      "hard": [
        {
          "id": "stiv-heks_sjette_årstrinn_hard_1",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Sjette årstrinn",
          "learningGoal": "utforske strategiar for rekning med desimaltal og samanlikne med reknestrategiar for heile tal",
          "question": "0,8 + 0,1 = ?",
          "answer": "0,9"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_sjette_årstrinn_hard_2",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Sjette årstrinn",
          "learningGoal": "utforske strategiar for rekning med desimaltal og samanlikne med reknestrategiar for heile tal",
          "question": "1,2 − 0,2 = ?",
          "answer": "1"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_sjette_årstrinn_hard_3",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Sjette årstrinn",
          "learningGoal": "utforske strategiar for rekning med desimaltal og samanlikne med reknestrategiar for heile tal",
          "question": "0,4 + 0,4 = ?",
          "answer": "0,8"
        }
      ]
    },
    "Syvende årstrinn": {
      "tips": "",
      "reflection": "",
      "easy": [
        {
          "id": "stiv-heks_syvende_årstrinn_easy_1",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Syvende årstrinn",
          "learningGoal": "utforske negative tal i praktiske situasjonar",
          "question": "0 − 3 = ?",
          "answer": "-3"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_syvende_årstrinn_easy_2",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Syvende årstrinn",
          "learningGoal": "utforske negative tal i praktiske situasjonar",
          "question": "−1 + 2 = ?",
          "answer": "1"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_syvende_årstrinn_easy_3",
          "difficulty": "easy",
          "grade": "Syvende årstrinn",
          "learningGoal": "utforske negative tal i praktiske situasjonar",
          "question": "−2 + 3 = ?",
          "answer": "1"
        }
      ],
      "medium": [
        {
          "id": "stiv-heks_syvende_årstrinn_medium_1",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Syvende årstrinn",
          "learningGoal": "utforske negative tal i praktiske situasjonar",
          "question": "−3 + 5 = ?",
          "answer": "2"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_syvende_årstrinn_medium_2",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Syvende årstrinn",
          "learningGoal": "utforske negative tal i praktiske situasjonar",
          "question": "4 − 7 = ?",
          "answer": "-3"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_syvende_årstrinn_medium_3",
          "difficulty": "medium",
          "grade": "Syvende årstrinn",
          "learningGoal": "utforske negative tal i praktiske situasjonar",
          "question": "−4 + 2 = ?",
          "answer": "-2"
        }
      ],
      "hard": [
        {
          "id": "stiv-heks_syvende_årstrinn_hard_1",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Syvende årstrinn",
          "learningGoal": "utforske negative tal i praktiske situasjonar",
          "question": "−5 − 2 = ?",
          "answer": "-7"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_syvende_årstrinn_hard_2",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Syvende årstrinn",
          "learningGoal": "utforske negative tal i praktiske situasjonar",
          "question": "−6 + 4 = ?",
          "answer": "-2"
        },
        {
          "id": "stiv-heks_syvende_årstrinn_hard_3",
          "difficulty": "hard",
          "grade": "Syvende årstrinn",
          "learningGoal": "utforske negative tal i praktiske situasjonar",
          "question": "−3 + (−2) = ?",
          "answer": "-5"
        }
      ]
    }
  }
}
